% @Difficulté 1
% @Mathalea uuid=a8e6c&id=3L14-1&n=2&d=10&s=8
% @Source Coopmaths
% @Niveau 2nde 
% @Theme Calcul littéral
% @SousTheme Equations
% @Titre Résoudre une équation produit nul
\begin{exercice}[Source=MathALÉA, Trajet={1,2,3}]
Résoudre les équations suivantes.
\begin{enumerate}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$(x-12)(3x+9)=0$\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$(x+18)(4x+4)=0$\end{minipage}
\end{enumerate}
\end{exercice}


\begin{Solution}
\begin{enumerate}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}Un produit est nul si l'un au moins de ses facteurs est nul.\\$(x-12)(3x+9)=0$\\ Soit $x-12=0$ {\bfseries \color{black}ou} $3x+9=0$\\ Donc $x=12$ {\bfseries \color{black}ou} $3x=-9$\\ Donc $x=12$ {\bfseries \color{black}ou} $x=-\dfrac{9}{3}$\\ Donc $x=12$ {\bfseries \color{black}ou} $x=-3$\\Les solutions de l'équation sont : ${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{-3}}$ et ${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{12}}$.\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}Un produit est nul si l'un au moins de ses facteurs est nul.\\$(x+18)(4x+4)=0$\\ Soit $x+18=0$ {\bfseries \color{black}ou} $4x+4=0$\\ Donc $x=-18$ {\bfseries \color{black}ou} $4x=-4$\\ Donc $x=-18$ {\bfseries \color{black}ou} $x=-\dfrac{4}{4}$\\ Donc $x=-18$ {\bfseries \color{black}ou} $x=-1$\\Les solutions de l'équation sont : ${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{-18}}$ et ${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{-1}}$.\end{minipage}
\end{enumerate}
\end{Solution}


\begin{Indice}
Dans les deux cas, il s'agit d'une équation produit nul.
\end{Indice}


\begin{Reponse}
\begin{enumerate}
\item Les solutions de l'équation sont : ${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{-3}}$ et ${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{12}}$.
\item Les solutions de l'équation sont : ${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{-18}}$ et ${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{-1}}$.
\end{enumerate}
\end{Reponse}